李華明：香港人抗拒支付寶 為反中共而反

香港作為一個世界級城市，在創科發展方面一向都不算成功，可能還稱得上有點落後！就算創新及科技局在2015年成立以來，都未看到有甚麼實績出現。

近日一些有關「支付寶」的有趣新聞，也叫「港」大市民嘖嘖稱奇！香港大眾市民向來所關注的都是經濟、金融、房產，有關科技的訊息一向很少關注，但在月初科技大學經濟系前系主任雷鼎鳴，出席某回歸二十周年研討會時出位的「支付」言論卻引來一連串漣漪！

「支付寶」早在2004年12月由阿里巴巴集團於杭州創立，是首先使用「第三方擔保交易模式」功能的公司，在2007年開始可以跨境使用，目前用戶超過4000萬，北至挪威，南至阿根廷，全球共有33個國家可用，支援18種貨幣，而今年9月李嘉誠的商業王國也與「支付寶」聯手掘金，李氏商戶都加入掃碼支付時代，就像國內出現行劫時受害人被劫去支付餘額、「叫雞」用手機支付及行乞可掃碼付款一樣，跟上移動支付的潮流了。

「支付寶」在港的貼地程度與日俱增，雷教授的笑言「你俾錢乞兒，都可以攞部手機出嚟照一照」近日立即在太子出現了。如此廣泛的應用並非是一朝一夕的事，而支付寶也不是一朝得志，是經過十多年的屢錯屢改，才有今天的「user friendly」。但這正正就是香港創科所欠缺的，香港要的是即食，錯了就改，是改為開創另一發展，而不是在錯誤中學習作出改善，另外船頭驚鬼船尾驚賊的政策資源分配，非要確定有成效才實行，這也令很多需要經年累月或較多資源投放的創科都夭折身亡！

其實早在今年10月香港某街市已引進「支付寶」交易，成為香港第一個移動支付街市。目前本港已有超過4000間商戶可「掃」，「支」方更特別為港人定制「支付寶HK」，但本地有人仍甚為抗拒，而其言論卻不盡不實，有點為了反中共而反的意味，只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港甚麼也比國內高人一等，窮得只有「八達通」？

而在本港帶領創科戰的創科局長楊偉雄卻又自大又菲薄，真教人摸不着頭腦。之前曾經自信地誇口自己「Steve Jobs我見過！我真係見過！」來去說明他比其他專家更專，但這樣豈不是Apple的高層或員工較他更專了麼？另外最近因未來會成立由林鄭主持的創新科技督導委員會，但因帶頭的不是他本人就令他覺得自己「唔夠班」了！而在該記招上，他表示不用iPad打字，用紙筆記錄是尊重記者提問，但曾表示自己作為一個「好鍾意用iPad」的人，竟不知最新的iPad 已做到同紙筆一樣的功能了嗎？看來局長真的要多見見Apple的高層了。

支那寶滾回支那。

大中華膠滾去支那

奶共咪認囉

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

繼湯家驊之後又一隻投共狗

問題係掃QR code唔係咩先進野

香港推支那寶 為奶共而奶

黎到香港冇人用請打手寫報紙宣傳

最後一段關於紙筆都goodest logic, 呢啲先係為反而反

我地唔要支那寶八達通

而係要Apple Pay呀
屌你老母

都已經唔係講緊邊個先進d既事
係普及化既問題

條友乃共乃到無晒人性
比d魚蛋腸仔賺到嘅錢遮住雙眼，仲衰過劉千石

民主黨真係好多仆街冚家剷，呢班人十個有九個都係渣住民主支旗撈政治油水

係咪支那野就要歡迎？

支付寶會幾我d data send比支那政府

不了

就係唔用 吹呀

可憐

又喺專出大中華反骨賣港賊嘅匯點

如果有其他香港app抄支付寶嘅QR Code交易都會用
唯獨唔用支付寶

點解一撚定要用？唔方便咪唔撚用囉

全部拉晒去反中就啱架啦

五毛D wade覺得係就係

人智障係麻煩啲，Apple入侵市場就老凰個個人用iPhone，支付寶啱啱入就嘈系住哂。大佬丫，你丫媽生你地出泥係有腦嫁，可唔可以試下用丫

同老友恰下恰下 我揀支那寶

你唔試下食屎?

btw 泥你老母

含撚鬥士 LIKLN 點睇

覺得冇需要用都唔得？

吹呀

淘寶都係，連登幾多人撐，多到關sir都唔敢屌

Myhk 系列

綑綁兩件唔關事既野，膠都費事俾

香港人唔理政治先係大多數，證明你少人用係市場結果，根本同政治偏見無關

有本地野唔撐 走去奶共

可能從來都係呢

馮偉光2.0

乜撚野叫為反中共而反？

講到我地屈中共係仆街
我地有偏見咁

佢咁真係勁弱智，支那寶係為支那人而設，關香港人咩事，除非係奶共港豬先會用，或者係弱智新移民假香港人及其混種……

雷教授個朋友

係又點
佢地夠為撐中共撐
打和姐

匯點出品，必屬佳品

一個外國-中國既程式，唔了解香港國情 當然係失敗架喇

喜得佳？